# intensive

# TASK DOCKER and GITLAB CI/CD

# Light
1. Докеризовать проект: бэк и фронт должны запускаться в докере и видеть друг друга
2. Добавить nginx перед фронтом, убрать внешний доступ до контейнеров, оставив только nginx
3. Сделать docker-compose файл, поднимающий весь инстанс: backend, frontend, db и nginx-proxy
4. Сделать мультистейджинг-сборку для приложений
5. Сделать CI-пайплайн для сборки образов
6. Создать дев-стенд, который будет обновлять приложение по коммиту в репозиторий


# Medium
1. Вся конфигурация выполняется через переменные окружения, передающиеся через env_file и environment
2. Точкой входа является только nginx-proxy, остальные сервисы не имеют открытых наружу портов
3. Должна быть возможность конфигурирования через файлы настроек в виде volume
4. В каждом репозитории должен быть свой докеркомпоуз, который получает собранные образы зависимостей из реджистри и пересобирает свой (подход на ваше усмотрение)
5. Frontend и Backend разнесены в собственные репозитории и имеют собственный CI
6. При деплое должны быть учтены project-spaces во избежание orphans
7. При работе сразу с несколькими файлами docker-compose: они не должны удалять чужие ресурсы


# Hard
1. CI-пайплайн вынесен в отдельный репозиторий и подключается в проекты как remote ci-flow
2. Задачи внутри CI вынесены в отдельные репозитории и подключаются как версионируемые модули
3. В docker-compose должен быть сайдкар для lets encrypt

